


            <h>主题：我装修的经验和教训<1387>字节
			<h>温柔凶器 2005-8-7 11:51:46 发表于：房地产门户-搜房网>装修总论坛>装修论坛
            <p>家里装修了两次，一次是旧房、一次是新房，都留下了一些遗憾，虽然过去一段时间了，但心里还是觉得不舒服，稍做整理，写出来让大家吸取一些经验吧。以下所列仅代表个人观点而且只是在南昌市有效。如有不对之处还望各位指正。 


            <l>不要相信所谓亲戚活熟人介绍，真正看到他们做过的活，然后在听听用户的意见才是最好的。 

            <l>拿到房子以后先要对自己房子的整体有个了解，起码要有平面图。 

            <l>自己有了大概的装修想法后，可以把你想请的工人叫来一起协商。如果是有经验的木工会对房屋有一些整体规划的能力，可以在整个工程进行前让他们按你的意思讲讲他们的想法，对你可能是很好的参考。 


            <l>工人之间最好是认识的，或者合作过的。因为整个工程需要他们一起协调，如果每个工种各做各的，整个工程完毕后，你一定不会满意。 

            <l>木工通常会介绍漆工给你，这是因为他做得不好的地方需要漆工来弥补，但这同时也可能很糟，因为起码价格上不会便宜。真正好的漆工是不会靠木工吃饭的。 


            <l>定下了工程目标后不要急于开工，首先你必须要去家具市场看好你可能会购买的家具和地板，这样以后在整体设计、布线和配色上很有帮助。 

            <l>最先进的一般是水电工，记住总进水管要是整套房子中的最大口径的。 

            <l>常用的龙头开关不要用便宜货。 

            <l>电工在布线时如果是走PVC管的，要求最好是每根PVC管里不超过4根线（以拐角后还抽的动为准）。PVC管的接头和弯头用的越少越好。 

          <l>有线电视线和电话线最好不要与电源线平行走以免引起信号干扰。如果一定要平行，那间隔留50cm或以上。 

            <l>一定要水电工在泥工用水泥粉墙前把详细的水电分布走向图画好给你，上面应该标出水管和各种线离墙角边缘的距离。并且你应该要随机验证其中一两个尺寸。因为以后封了墙你就不会再记得那么清了。 


            <l>如果你对木工不是很了解，那最好不要木工和你一起去买材料，哪怕你很累。起码你自己要先把材料单上的东西多跑几家问清价格和品质。买材料后要经销商在收据或发票上一定要注明品质。 


  <l>现在立柜大多是用夹心板，一定要买锁扣的，虽然价格要贵些，但是货要真很多，起码不会有什么空心的。 

            <l>即使木工计算的很好，但每样材料还都多买一些，因为消耗是一定有的，材料用得有多通常都是可以退的（必须要经销商在收据或发票上注明）。 

  <l>常用家具和门的门吸和铰链不要买太便宜的，毕竟那是要常用的。坏一个就可能会影响到门的外部形状和开闭。 

            <l>漆买国产的也不错，不必追求什么立邦之类，其实爱的、华润，甚至大地都不错，我用的是大地，刷完没什么味道，建议只要有十环环保标志就可以（个人观点） 


            <l>有的朋友会敲一些墙做壁柜什么的，那被敲的墙另一面通常是浇块水泥板，那么在水泥板和原来的墙接缝处最好要漆工用胶水粘1-2层纱布，这样以后这堵墙遇到振动不会有太大的裂缝露出来。 


            <l>如果你不想房间的墙颜色单调，那么有色的乳胶漆最好是先多调一些，如果不够再想调一样的色几乎是不可能的，那怕是什么电脑调漆。 

            <l>木工工资可以留出5％左右等工程全部完工后，使用一小段时间再结清，以免有什么问题可以随时找到他。哪怕你给他们打欠条（时间一到可要及时结清，毕竟别人赚钱也不容易）。
            
